---
project_number: 23
hero_image: /campus-amiens/hub-amiens/img/projets/jardin-connecte.jpg
hero_darken: true
layout: project
image: /campus-amiens/hub-amiens/img/projets/jardin-connecte-4-3.jpg
product_toc: true

title: Jardin connecté
subtitle: Mini jardin connecté & autonome
description: Création d'un mini jardin connecté autonome et facilement intégrable dans un appartement.

tutor: Adrien BRACQ
tutor_mail: 'adrien.bracq@unilasalle.fr'

student:
  - label: Mathis RODRIGUES
    mail: '@unilasalle.fr'
  - label: Charles-Henri DESPLANCKE
    mail: '@unilasalle.fr'
  - label: Tibor KIRALY
    mail: '@unilasalle.fr'

state_new: false

type: I3
area: Electronique,Programmation,Serveur,Développement web
soft: Code blocks,Putty,Sublime text,Arduino IDE,Fusion 360

---
## Contexte et description du projet  :

Ce projet aurait pour but la création d’un jardin autonome et évolutif. Il aurait une autonomie totale au niveau des ressources telles que l’eau et l’électricité, notamment grâce à un panneau solaire et un récupérateur d’eau de pluie qui serait utilisé pour l’arrosage automatique du jardin. 

Pour pouvoir avoir toutes les informations sur celui-ci, nous souhaiterions y installer différents capteurs qui pourraient nous indiquer quand récolter les plantations, les taux d’humidité et d’ensoleillement ou encore les températures actuelles et à venir. La possibilité d’y installer de nouveaux modules dans le futur permettrait son évolution et ainsi la continuité du projet par d’autres élèves.

## Contraintes spécifiques :

Disposer d’un espace suffisant pour créer le jardin connecté.

## Liens et ressources :

- [liens 01]()
- [liens 02]()
- [liens 03]()
- [liens 04]()
- [liens 05]()